---
tags:
  - connecteur
  - e-Collège
  - ENT
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Créer un connecteur Éléa sur e-Collège
:::tip Bon à savoir
Le délai entre la création du connecteur et son bon fonctionnement peut varier de quelques minutes à plusieurs heures. Un peu de patience avant de tester.
:::

## Accéder à la console

Connectez-vous à l'ENT avec un compte administrateur. Si vous l'êtes bien, vous trouverez l'icône **Administration** dans vos applications pour lancer la console.

![admin-icon](ent78/bouton.png#printscreen#centrer)

## Créer un connecteur

1. Une fois dans celle-ci, cliquez sur le lien « **Gérer les connecteurs** » de la rubrique « **Services** » :

![Services Administration](ent_edifice/admin_services.png#printscreen#centrer)

2. Puis en haut à droite sur **Créer un connecteur**.
   
![connecteur](ent78/connecteur.png#printscreen#centrer)

## Paramétrer votre connecteur

### 1. Téléversez un fichier pour l'icône :


![Téléverser l'icône](ent_edifice/upload_icone.png#printscreen#centrer)

![Icône ÉLÉA](ent_edifice/logo_elea.png#printscreen#centrer) 

(ou renseignez l'url : `https://communs.elea.apps.education.fr/theme/elea/pix/logo_elea.png`)


### 2. Utilisez le tableau ci-dessous pour compléter les autres paramètres :

  ![Paramètres](ent_edifice/parametres_lien.png#printscreen#centrer)

   | Paramètre       | Valeur                                                                   |
   |-----------------|--------------------------------------------------------------------------|
   | Identifiant     | éléa suivi de votre UAI/RNE (avec accents, minuscules obligatoires et sans espace)                |
   | Nom d'affichage | ÉLÉA                                                                     |
   | URL             | `https://[bassin].elea.ac-versailles.fr/login/index.php?multicas=dept78` |
   | Cible           | Nouvelle page                                                            |

   :::danger Attention
 L'URL doit être adaptée à votre situation en vous aidant du tableau ci-dessous.
   :::

**Adresse URL de chaque bassin**

| Nom                       | Adresse                                                                  |
| ------------------------- | ------------------------------------------------------------------------ |
| Poissy                    | https://poissy.elea.ac-versailles.fr/login/index.php?multicas=dept78     |
| Mantes                    | https://mantes.elea.ac-versailles.fr/login/index.php?multicas=dept78     |
| Mureaux                   | https://mureaux.elea.ac-versailles.fr/login/index.php?multiCAS=dept78    |
| Rambouillet               | https://rambouillet.elea.ac-versailles.fr/login/index.php?multicas=dept78|
| Saint-Quentin en Yvelines | https://sqy.elea.ac-versailles.fr/login/index.php?multicas=dept78        |
| Saint-Germain en Laye     | https://sgl.elea.ac-versailles.fr/login/index.php?multicas=dept78        |
| Versailles                | https://versailles.elea.ac-versailles.fr/login/index.php?multicas=dept78 |


### 3. Configurez le champ spécifique CAS

Cliquez sur le menu « Champs spécifiques CAS »

![Champs spécifiques CAS](ent_edifice/champs_elea.png#printscreen#centrer)

Cochez la case « **Activer le champ spécifique CAS** »
Sélectionnez « **Elea** » dans le menu déroulant « Type »

### 4. Validez la création

N'oubliez pas de cliquer sur le bouton « **Créer** »

![Créer](ent_edifice/bouton_creer.png#printscreen#centrer)

### 5. Attribuer les droits

Pour terminer, attribuez les droits d'accès à ce connecteur via l'onglet "**attribution**" :

![Attribution des droits](ent_edifice/attribution.png#printscreen#centrer)

Vous devriez donner l'accès aux profils suivants :

- Tous les enseignants
- Tous les élèves
- Tous les personnels

:::info
*Les parents n'ont pas accès à Éléa puisqu'ils n'ont pas vocation à créer des parcours et qu'il n'est pas attendu qu'ils réalisent les exercices.*
:::


